<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">锦绣太原城</string>
    <string name="app_favourite">我的收藏</string>
    <string name="app_shake_i_like">摇晃手机，有惊喜哦！</string>

    <!-- start about -->
    <string name="start_t1">给您一个真实有趣的太原！</string>
    <string name="start_t2">龙城太原：太原全貌一览无余!</string>
    <string name="start_t3">玩在太原：所有好玩一网打尽!</string>
    <string name="start_t4">学在太原：各大高校尽在掌控!</string>
    <string name="start_t5">摇我喜欢，摇出一个多彩太原！</string>
    <string name="start_btn">开启锦绣太原之旅</string>

    <!-- default text -->
    <string name="my_favourite_default">暂时没有记录</string>
    <string name="my_favourite_default_content">赶快去收藏喜欢的内容吧！</string>

    <!-- db -->
    <string name="db_my_favourite_add">亲，收藏成功！点击菜单可查看“我的收藏”</string>
    <string name="db_my_favourite_delete">取消收藏成功！</string>
    <string name="db_my_favourite_tip">已经收藏过了！点击菜单可查看。</string>

    <!-- menu -->
    <string name="menu_my_favourite">我的收藏</string>
    <string name="menu_about">关于</string>
    <string name="menu_exit">退出</string>
    <string name="menu_back">返回</string>

    <!-- Context menu -->
    <string name="menu_my_favourite_context_title">选择操作</string>
    <string name="menu_my_favourite_context_no">取消收藏</string>

    <!-- main -->
    <string name="mian_lcty">龙城太原</string>
    <string name="mian_wzty">玩在太原</string>
    <string name="mian_xzty">学在太原</string>

    <!-- lcty main -->
    <string name="lcty_1">锦绣太原城</string>
    <string name="lcty_2">龙城来源</string>
    <string name="lcty_3">太原历史</string>
    <string name="lcty_4">现今太原</string>
    <string name="lcty_5">太原地理</string>
    <string name="lcty_6">太原经济</string>
    <string name="lcty_7">太原特产</string>
    <string name="lcty_8">太原小吃</string>
    <string name="lcty_9">太原地图</string>
    <string name="lcty_10">太原天气</string>
    <string name="lcty_11">更多介绍...</string>

    <!-- lcty text -->
    <string name="lcty_text_1">太原，山西省会，简称并，别称并州，古称晋阳，也称“龙城”。濒临汾河，三面环山，自古就有“锦绣太原城”的美誉。是一座具有2500多年建城历史的古都，“控带山河，踞天下之肩背”，“襟四塞之要冲，控五原之都邑”的历史古城，是山西省的省会，政治，经济，文化中心。濒临汾河，三面环山，自古就有“锦绣太原城”的美誉。歌曲《人说山西好风光》，便是为了突出山西，尤其是其省会太原的秀美。全省政治、经济、文化、教育、科技、交通、信息中心，是以冶金、机械、化工、煤炭为出桂支柱，以输出能源、原材料、矿山机械产品为主要特征的中国重要的能源重化工城市，是中国北方最著名的历史名城之一。</string>
    <string name="lcty_text_2">中国把皇帝称为真龙天子，有2500年历史的太原是因为出了多个皇帝被称为龙城。
宋代封建王朝把晋阳叫做“龙城”，他们认为系舟山为“龙角”，龙山、天龙山为“龙尾”，晋阳正当蟠龙的中心，故常有“真龙天子”的出现：北齐的高欢、唐代的李渊、后唐的李存勖、后晋的石敬瑭、后汉的刘知远，都是从晋阳起家夺取天下的。赵宋王朝怕再有人起来与他们争天下，于太平兴国四年(979)五月十八日放火焚烧了晋阳城，次年四月又引汾水、晋水灌了晋阳城的废墟。
唐王朝发祥于晋阳，唐初先后封其为“北都”“北京”与京都长安、东都洛阳并称“三都”。五代十国时的后唐后晋后汉等都以晋阳为都，因此太原素有龙城之别称!太原历史上出的皇帝数不胜数。
赵简子，赵襄子以太原为基地成就战国七雄。汉文帝刘恒八岁来到太原成为晋王，16年后即位， 开创文景之治，成就西汉盛世北齐高欢、高洋父子以晋阳为基地，建立北齐。隋炀帝杨广即位也为晋王。
武则天为并州文水人。五代十国，李存勖、石敬瑭、刘知远和刘崇兄弟凭借晋阳争夺天下，走马称帝分别建立了后唐、后晋、后汉、北汉。正是因为这些，所以太原才被称为：“龙城”。</string>
    <string name="lcty_text_3">史传太原的肇始者台骀，因治理汾水、开拓了太原盆地，被尊为“汾水之神”。史载唐尧初都太原并建唐城，清徐县尧城村现存有元代建筑尧庙，就是对尧的纪念。
夏商时期，太原地区是土方、鬼方、严狁等戎狄部族游牧的地方，甲骨卜辞和先秦文献中均载有这些民族的名字。唐地原在晋南翼城一带。“叔虞封唐”的故事在山西广为流传，太原又是山西的中心，因而历史上就把纪念唐叔虞的晋祠建在太原古晋阳城西门外。叔虞之子燮父，改唐国为晋国。公元前 497年，执掌晋国之政的公卿赵简子，在晋水之阳创建了军事地理位置十分优越的晋阳城，太原始有“晋阳”之称，距今已有2500余年。
公元前247年，秦将蒙骜灭赵国，设置太原郡，治所在晋阳。秦统一全国后，太原郡为36郡之一。汉初，匈奴不断南下扩张势力。为了巩固北边，前196年，汉高祖并雁门郡、云中郡、代郡和太原郡为
代国，封四子刘恒为代王，都晋阳。刘恒治代17年，轻徭薄赋，肃整疆防，后临帝位，是为汉文帝，并与其子景帝共创“文景之治”。前 106年，汉武帝首创13个州刺史部建置，并州刺史部驻节晋阳，晋阳、太原、并州一地三名自此始。
1213年，兴起的蒙古兵分三路南下，围绕太原城得失，经反复拉锯，最后太原被蒙古军占领。明初，朱元璋为防御蒙古入侵，沿长城一线先后设置了9个军事重镇，史称“九边”，太原即为“九边”之一。明太祖封第三子朱棡为晋恭王，并遣朱岳父谢成扩建太原城。此次扩建，在太原旧城的基础上，向南、北、东三面进行大规模扩建，形成 8门、4角楼、12座城楼的“锦绣太原城”。
1911年10月10日，武昌起义打响了终结帝制的第一枪。10月29日，山西革命党人在太原起义成功，推举 28岁的阎锡山为都督，建立了山西军政府。承恩门由此又称为首义门。太原是辛亥革命中继武昌、长沙、西安、南昌后第五座举行革命武装起义的城市。</string>
    <string name="lcty_text_4">太原现辖 6区（小店区、迎泽区、杏花岭区、尖草坪区、万柏林区、晋源区）、 3县（清徐县、阳曲县、娄烦县）、1市（古交市）和2个国家级开发区（太原市经济技术开发区、太原市高新技术开发区）、 2个省级开发区（太原工业园区、太原不锈钢生态工业园区）。全市共有 51个街道办事处，461个社区居委会，有21个镇、33个乡，1013个村委会， 1632个自然村。
太原是中国建国初期的重要工业基地之一。“一五”时期，太原为中国的经济建设作出了巨大贡献，当时与北京、天津同为华北地区“工业重镇”。20世纪末以来，在全省新型能源和工业基地建设中，太原坚持走新型工业化道路，承担起全省产业结构调整和升级转化“领头羊”的重任。以不锈钢生产基地、新型装备制造工业基地和镁铝合金加工制造基地“三大基地”为代表的优势产业发展态势良好。经过50多年的建设，已形成了以能源、冶金、机械、化工为支柱，纺织、轻工、医药、电子、食品、建材精密仪器等门类较齐全的工业体系，加之科研机构和大专院校集中及商业物资供应中心的优势，国民经济实现了快速、协调、健康发展。
太原城郊型农村经济发展迅速，农业生产不断向高产、优质、高效方向转化。近年来，太原农业产业化经营取得突破，一批龙头企业不断发展壮大，新农村建设起步良好，农村经济呈现全面发展的良好态势。 2006年，全市农村经济总收入455亿元；乡镇企业总产值 73822亿元。“十一五”乃至更长的时期，太原要统筹城乡发展，扎实推进社会主义新农村建设，大力发展现代农业，特别是生态高效绿色农业，进一步优化农业布局，转变农业增长方式，提高农业产业化水平，努力构建以都市现代农业为基础、绿色工业为主导、特色城镇为支撑的农村经济发展新格局。
太原市教育：全市现有高等院校32所，在校学生262756人；中等专业学校31所，在校学生90960人；技工学校（包括技工部） 54所，在校学生31951人；普通中学247所，在校学生225768人；职业中学 22所，在校学生15457人；小学947所，在校学生316665人；幼儿园814所，在园儿童 83085人。全市现有科学研究与开发机构305个，工作 人员144万人，每年研究与开发项目（课题） 4000多项，完成科技著作近300种，发表科学（学术）论文达万余篇。</string>
    <string name="lcty_text_5">概观：
太原位于山西省境中央，太原盆地的北端，于华北地区猪河流域中部，西、北、东三面环山，中、南部为河谷平原，全市整个地形北高南低呈簸箕形。地处南北同蒲和石太铁路线的交汇处。平均海拔约800米，地理坐标为东经111°30′～113°09′，北纬37°27′～38°25′。区域轮廓呈蝙蝠形，东西横距约144公里，南北纵约107公里。
气候：
太原属温带温带季风气候，冬无严寒，夏无酷暑，昼夜温差较大，无霜期较长，日照充足。年平均降雨量456毫米,年平均气温9.5℃,一月份最冷，平均气温 6.8℃;7月份最热，平均气温23.5℃。全年日照时数平均2808小时。
资源：
太原矿藏堪称丰富，主要有铁、锰、铜、铝、铅、锌等金属矿和煤、硫磺、石膏、钒、硝石、耐火粘土、石英、石灰石、白云石、石美砂等非金属矿。太原处在“煤海”中部，地质上称太原的煤藏为“太原系煤”，储量居全省第七位，是山西煤炭资源的主要组成部分。太原系煤不仅储量丰富，而且煤种齐全，焦煤、肥煤、瘦煤、贫煤、气煤、无烟煤应有尽有。铁矿储量较为丰富，分布亦较广，主要类型为沉积变质型、接触交代(矽卡岩)型、沉积型，锰铁矿储量较少。非金属矿中石膏矿是太原第三矿产，石膏以其质地优良驰名中国。 
太原植物区系含有种子植物、蕨类植物、苔藓、地衣、藻类和菌类，具有植物资源丰富、植物起源古老、单种属植物较多等特点。太原地区野生动物资源，有鸟纲16目、37科、173种。其中，国家一级保护鸟类四种，国家二级保护鸟类27种、中日保护候鸟80种、山西省重点保护鸟类8种；哺乳纲6目、17科、42种。其中国家一级保护兽类一种、国家二级保护兽类5种、山西省重点保护兽类3种；爬行纲动物3目、4科、8种；两栖纲1目、2科、5种；鱼纲2目、4科、21种；甲壳纲动物1目、2科、2种；昆虫纲13目、70科、177种；蛛形纲2目、3科、10种。 </string>
    <string name="lcty_text_6">工业：太原是中国建国初期的重要工业基地之一。“一五”时期，太原为中国的经济建设作出了巨大贡献，当时与北京、天津同为华北地区“工业重镇”。20世纪末以来，在全省新型能源和工业基地建设中，太原坚持走新型工业化道路，承担起全省产业结构调整和升级转化“领头羊”的重任。以不锈钢生产基地、新型装备制造工业基地和镁铝合金加工制造基地“三大基地”为代表的优势产业发展态势良好。经过50多年的建设，已形成了以能源、冶金、机械、化工为支柱，纺织、轻工、医药、电子、食品、建材精密仪器等门类较齐全的工业体系，加之科研机构和大专院校集中及商业物资供应中心的优势，国民经济实现了快速、协调、健康发展。
农业：太原城郊型农村经济发展迅速，农业生产不断向高产、优质、高效方向转化。近年来，太原农业产业化经营取得突破，一批龙头企业不断发展壮大，新农村建设起步良好，农村经济呈现全面发展的良好态势。 2006年，全市农村经济总收入455亿元；乡镇企业总产值 73822亿元。“十一五”乃至更长的时期，太原要统筹城乡发展，扎实推进社会主义新农村建设，大力发展现代农业，特别是生态高效绿色农业，进一步优化农业布局，转变农业增长方式，提高农业产业化水平，努力构建以都市现代农业为基础、绿色工业为主导、特色城镇为支撑的农村经济发展新格局。</string>
    <string name="lcty_text_7">晋祠大米：产于太原晋祠镇一带，这种大米，颗粒长，个头大，外形晶莹饱满，呈半透明状，米色微褐，做出饭来颗粒分明，香气扑鼻。吃到嘴里，味香甜，有韧性、粘性，有咬头。晋祠大米所以质地优良，是由于水上关系。
清徐葡萄：产于太原清徐县境内。这里是国内著名的葡萄产区之一，素有“葡萄之乡”的美称。 清徐葡萄已有一千余年的栽培历史，葡萄产地主要分布在县城西北一带的山定。这里生产的葡萄品质优良、味美香甜、色泽鲜艳、含糖量高。唐朝诗人刘禹锡来并州曾写有葡萄歌，赞美清徐葡萄。
太原玉雕：太原玉雕历史悠久，雕刻工艺精致、细腻，所用原料石质精美，产品品种多样，它既是太原古老文化的象征，又是太原人民智慧的结晶。 
琉璃制品：太原盛产琉璃制品。早在盛唐，已经“碧瓦朱甍照城郭”。明清时，琉璃瓦已远销外省。太原马庄苏家制琉璃，据传始于盛唐，这些琉璃制品，装点了山西众多的古文物、古建筑，至今依然闪烁着光辉。
太原的面食最为有名，品种多，历史久，制作方法各异，浇头菜码考究。炒莜面、拉面、猫耳朵、搓鱼儿、莜面烤佬、红面糊糊、肉丝炒剔尖、刀削面、炒疙瘩等应有尽有，特色独具。</string>
    <string name="lcty_text_8">清和元“头脑”:
“头脑”是一种滋补食品，又名“八珍汤”，为太原特有的风味小吃，已有300年的历史，是清代学者、医学家傅山为孝敬其母所发明。在一碗汤糊里放上三大块肥羊肉，一块莲菜，一段长山药，汤里的作料有黄酒、酒糟和黄芪。品尝时可以感到酒、药和羊肉的混合香味，味美可口，越吃越香。具有益气调元、活血健胃和滋补的功效。 
认一力蒸饺 :
羊肉蒸饺是“认一力”的传统名吃。其特点为皮薄、馅嫩、味香，破皮一口水，咬开馅成丸，满嘴油香，油而不腻。羊肉馅内配有砂仁、豆蔻、白芷、荜拨、陈皮、良姜、肉桂、花椒等十多种中药材，具有增香、除膻、开胃、助消化之功能，所以蒸饺不仅吃起来不腻不柴，而且营养也很丰富。 
六味斋酱肉 :
六味斋酱肉店是中国老字号，已有百年历史，属太原的特色传统食品。其产品颇多，色香味俱佳。在众多的产品中，酱肘花独占鳌头。该产品呈酱红色，形态美观，素以肥而不腻，瘦而不柴，酥烂鲜香，闻之引人食欲，食之回味无穷而著称。 
鸡蛋醪糟 :
鸡蛋醪糟是太原的传统风味小吃之一。以江米为原料，大火蒸熟，冷水冲好，搓开米粒，按不同季节不同用量，放入醪糟曲搅拌均匀，入缸封口，发酵即成。食时先加水和白糖，待水烧开打进鸡蛋，黄白相间，酸甜清香，具有健胃、助消化、润肺、活血等医疗功能。</string>
    <string name="lcty_text_9">列出太原地图，方便用户查看。</string>
    <string name="lcty_text_10">太原近3天天气状况:</string>
    <string name="lcty_text_11">太原市 -民间文化。太原锣鼓：以堂鼓、铙、钹为主，最大特色是曲牌套路丰富，场面火爆激烈。表演时两队摆开阵势，互相对抗，恰似两军对垒，势必决一雌雄。表演形式分“单一二五”、 “双一二五”，曲牌有《五点子》、《七虎下山》、《十三排》、《唐王点兵》、《单刀赴会》等。　
太原莲花落： 莲花落是一种说唱兼有的曲艺形式，表演者多为一人自说自唱，自打“七件子”伴奏。所谓“七件子”，就是右手执两片大竹板，左手执五片小竹板。大竹板打板，小竹板打眼，相互配合，有板有眼。说唱词基本上是七言四句为一段，全用太原方言合辙入韵。
太原市 - 历史人物。
太原市作为中国北方的政治、经济、文化、军事重镇，华北区域中心城市，山西省的省会，具有2500多年的悠久历史，历史上人才精英辈出，其中比较著名的包括（以时间排序）： 廉颇，狄仁杰，王翰，王之涣，王昌龄，王维，白居易，米芾， 罗贯中，傅山，高君宇等。</string>

    <!-- wzty main -->
    <string name="wzty_1">太原旅游</string>
    <string name="wzty_2">晋祠</string>
    <string name="wzty_3">永祚寺双塔</string>
    <string name="wzty_4">太原汾河景区</string>
    <string name="wzty_5">迎泽公园</string>
    <string name="wzty_6">天龙山石窟</string>
    <string name="wzty_7">蒙山大佛</string>
    <string name="wzty_8">纯阳宫</string>
    <string name="wzty_9">更多好玩...</string>

    <!-- wzty text -->
    <string name="wzty_text_1">太原旅游资源丰富，较为著名的名胜古迹有晋祠、天龙山石窟、永祚寺、纯阳宫、崇善寺、窦大夫祠等国家级重点文物保护单位13处和省级重点文物保护单位32处。名山、石窟、寺院、庙宇、湖泊、森林、温泉、溶洞、峡谷、河流、古建筑、古遗址、名人故居、历史文化纪念地、博物馆等旅游资源的丰富以及高品质的文物的集中，在国内也是非常少有。其中晋祠圣母殿内宋塑侍女像栩栩如生，姿态各异，在海内外享有盛名。天龙山的北朝石窟及隋唐造像、崇善寺明代藏经、纯阳宫关羽立马铜像，在中国文学艺术史上均占有辉煌的一页。此外，唐太宗李世民撰写的“贞观宝翰”《晋祠铭并序》碑文，是现存最早的唯一完好的唐太宗行书碑。太山、天龙山、龙山、蒙山等名山见证了太原城2500多年的沧桑岁月。
　　太原市积淀了丰富的文化遗产，如称得上是华夏文化的一颗璀璨明珠的“晋祠”园林、建于明代的永祚寺、中国双塔建筑的杰出代表“凌霄双塔”、被专家传为世界之最的中国最大道教石窟龙山石窟。</string>
    <string name="wzty_text_2">在太原市西南25公里悬瓮山下晋水发源处。始建于北魏，为纪念周武王次子叔虞而建。1961年被国务院公布为全国重点文物保护单位。叔虞封唐，子燮因晋水更国号，后人因以命祠名。晋水主要源头由此流出，常年不息，水温17度，清澈见底。祠内贞观宝翰亭中有唐太宗撰写的御碑《晋祠之铭并序》。祠内还有著名的周柏、隋槐，周柏位于圣母殿左侧，隋槐在关帝庙内，老枝纵横，至今生机勃勃、郁郁苍苍，与长流不息的难老泉和精美的宋塑侍女像被誉为“晋祠三绝”。陈运和诗《晋祠》赞“唐太宗的行书石碑不老 宋代铸的铁狮雄风依然”。</string>
    <string name="wzty_text_3">在太原市东南郊郝庄村南。本名“永祚寺”。只因其寺内那两座”巍峨壮观的古塔，引人瞩目，才被世人习呼为双塔寺。明万历三十六年(1608年)高僧福登奉敕建造。现存寺内主要建筑，全为砖构。八角十三级，高54.7米。塔内有阶梯，可登顶层，凭窗远眺，太原风光历历在目。人们出入太原，双塔首先映入眼帘，成为太原的标志。寺内牡丹遍地，传为明代所植。</string>
    <string name="wzty_text_4">太原汾河景区，即汾河太原城区段治理美化工程，建于1998年10月，2000年9月首期工程完工并对外开放，总投资5.6亿元。景区北起胜利桥上游155米，南至南内环桥下游125米，全长6公里，宽500米，占地300公顷。设计为人工复式河槽,由中隔墙分成东西两渠，东侧为清水渠，宽220米,由四道橡胶坝分为三级蓄水湖面；西侧浑水渠，宽80米，排泄上游洪水和水库灌溉输水。东西两岸各布置一条箱形排污暗涵，接纳沿线城市排污管道和边山支沟来水，送至下游污水处理厂进行净化处理。
汾河景区从规划设计到施工建设积极贯彻了“以人为本”的理念,始终围绕“人-城市-生态-文化”的主题，把河道治理、环境保护、市绿化有机结合起来，进行环境综合整治，保持了城市滨区良好的自然生态，实现了人与自然的和谐共生、城市发展与环境建设的协调发展。</string>
    <string name="wzty_text_5">迎泽公园是太原市最大的综合性公园，位于迎泽大街中段，全园总面积70余公顷，其中迎泽湖约占三分之一。园内布局基本按地形划分，分为北湖景区、中部景区、南部景区和南湖景区。
位于公园中央的主景建筑藏经楼甚为壮观，各式桥、廊、亭、榭及棚架、雕塑等园林小品星罗棋布，掩映在碧树鲜花丛中，既可游览观赏，又可驻足小憩。园内建有花展馆、水族馆、书画展览馆、盆景园和牡丹、芍药、玫瑰等多种专类植物园，还建有网球场、微型高尔夫球场、游乐场等娱乐活动场馆。为市民休闲娱乐和文化体育活动提供了理想的去处。
迎泽公园，总面积666900平方米，迎泽湖水面占总面积的三分之一。迎泽湖，分成南、北、中三个部分。中湖东侧，长廊蜿蜒，长达150米的廊式木构建筑雕梁画栋，具有鲜明的民族风格。中湖南面，假山堆砌。假山脚下，水榭伸至湖心。迎泽湖上，桥梁横跨，游船点缀，颇有生气。
迎泽公园，凉亭极多，取名也很别致。北湖东岸有绣绮亭，菜花池畔有荷花亭，西门附近还有景亭，果园附近有玫瑰亭，与长廊相对的有六角亭，牡丹园里有牡丹亭、小茅亭、四角亭……曲径奇趣，优美多姿，引人入胜。
公园内，古建藏经楼颇为典雅。这是一座金代建筑，从别处迁移至此，给迎泽公园添了古朴的风采。
迎泽公园1993年进入市级文明单位行列，连续几年评为太原市模范集体。公园近年来先后成立了花艺店、花卉服务中心、绿化服务中心，为省城人民提供了绿化庭院、美化居室等服务。</string>
    <string name="wzty_text_6">在太原市西南40公里天龙山腰。四周山峦起伏，山头龙王石洞泉水荡漾。石窟分布在天龙山东西两峰，东峰8窟，西峰13窟。各窟的开凿年代不一，自东魏至唐，历魏、齐、隋、唐四个朝代。以唐代最多，达15窟。石雕体态生动，刀法洗炼，具有丰富的质感。宋代改名圣寿寺，寺宇已毁。寺前蟠龙古松苍翠蔽日。石窟分布在天龙山东西两峰的悬崖腰部，有东魏，北齐、隋、唐开凿的24个洞窟，东峰八窟，西峰十三窟，山北3窟。共存石窟造像1500余尊，浮雕、藻井、画像1144幅。各窟的开凿年代不一，以唐代最多，达十五窟。东魏石雕比例适度，形象写实、逼真，生活气息浓郁；唐代雕像则愈见严谨、洗炼、精湛。唐代石雕体态生动，姿势优美，刀法洗炼衣纹流畅，具有丰富的质感。第九窟“漫山阁”中的弥勒大佛坐像高约8米，比例和谐，容貌端庄凝重；下层观音立像，高约11米，形体丰满，璎珞富丽，纱罗透体，而普贤雕像，面带微笑，治然自得，是石雕中的精品。明人张冕《天龙寺》诗有“门对虬松欹偃石，殿围龙柏倒撑丘”句，即指此景。天龙山上，还有遍山松柏，尤以盘龙古松龙游神盘，纵横缠绕，为天龙山上又一奇观。 　　
天龙山石窟以其造型的娴熟、比例的适当、线条的柔和、雕刻的精细为后人研究佛教、美术、雕刻、建筑各方面提供了丰富的实物资料，为中国古代雕塑艺术的典范，在世界雕塑艺术史上占有极为重要的作用。坐太原到清徐的小巴，或者坐8路公交晋祠下车，然后绕道晋祠后面上天龙山，沿着盘山公路一直走即到。</string>
    <string name="wzty_text_7">蒙山大佛位于太原市西南约20千米处，系北齐高洋帝于天保二年（551年）开凿的高达63米的摩崖石刻大佛，也称西山大佛。它脚下埋着的寺院，曾是佛教净土宗早期道场。2006年开始修复工程，2008年5月重新向世人开放。蒙山大佛，又名西山大佛，位于山西省太原市西南20余公里处的蒙山。西山大佛坐落于蒙山北峰之阳，南向，依山凿制，由于年久风雨剥蚀，岩石表层风化严重，况其外露高大的胸颈部剥落之处还长出小树蒿草，失其原有的风采，致人们不知其为当年巍伟的大佛，立于大佛胸下怀间而不知，无怪以往探佛者慨叹“大佛已不存在了”，“仅遗乱石而已”。晋阳西山大佛现场外露胸颈部分，高17．5米，宽25米，颈部直径宽5米，唐代记载“高二百尺”，按唐普通尺计算约合今63米，仅低于我国四川乐山大佛（高71米）8米，比以往西方所说“世界第一大佛”阿富汗巴米扬大佛（Bamiyan，高53米）高10米，按凿制年代，西方对“巴”佛考查不清，认为“巴”佛凿于“三至七世纪”之间，这是个不精确的估计数字，而我晋阳西山大佛，史籍明确记载凿于北齐天保二年（551），时在六世纪。如按“巴”佛凿于“七世纪”来说，我晋阳西山大佛要早一个世纪。比我国乐山大佛凿于唐开元元年（713）早162年。按此，论高度，晋阳西山大佛是世界第二大佛，论年代则是世界最早的大型石刻佛像。</string>
    <string name="wzty_text_8">在太原市五一广场西北隅。又称吕祖庙。创建年代无考。明万历二十五年（1597年），晋藩王朱新扬对宫内重新规划，规模空前。清嘉庆年间（1796-1820年）增筑后院巍阁3层，景观宜人。该院整个建筑布局，类似八卦形式，为国内少见。纯阳宫是一座集庙宇、园林风格为一体的五进院落，院内亭台楼阁样样皆有。门前有四柱三楼木牌坊，其造型、色彩均独具特色，惹人注目。吕祖殿是纯阳宫的主殿，
 位于院落中央，面阔三间，方方正正，是宫内最壮观的建筑。殿后的那座院落建筑格局颇为独特，据说是按八卦的方位而建，具有鲜明的道教建筑特色，也是整个纯阳宫的精华所在。
纯阳宫的建筑占地不大,它以巧思入神的布局为世人称道。后面两院为楼阁式建筑,错落有致,曲折回旋,徜徉此间,大有“山重水复疑无路,柳暗花明又一村”之感。后院巍阁为观中最高建筑,登阁环眺,置身于琼楼玉宇之上,独具匠心的布局在宫观祠宇中实属少见。
纯阳宫主要建筑为：吕祖殿、方形单间回廊亭及巍阁。四围建配房和砖卷窑洞。前院亦楼阁式建筑，平面为方形抹角，四隅建八角攒尖亭，益增雅趣。解放后又增设假山，建关公亭及碑廊二十盈。
纯阳宫建筑群布局严谨，类型众多，洞石亭阁，殿楼相间，为道教建筑文化中别具特色的优秀范例。现辟为山西省艺术博物馆。
纯阳宫原来也是山西省博物馆所在地，后迁出。</string>
    <string name="wzty_text_9">太原旅游资源丰富，悠久的历史给太原留下了众多的名胜古迹，名山、石窟、寺院、庙宇、湖泊、森林、温泉、溶洞、峡谷、河流、古建筑、古遗址、名人故居、历史文化纪念地、博物馆等旅游资源的丰富以及高品质的文物的集中，在国内也是非常少有。太原其他的一些景点有崇善寺，北齐壁画，晋阳古城遗址，汾河景区，西山万亩生态园等。此外，唐太宗李世民撰写的“贞观宝翰”《晋祠铭并序》碑文，是现存最早的唯一完好的唐太宗行书碑。</string>

    <!-- xzty main -->
    <string name="xzty_1">太原教育</string>
    <string name="xzty_2">山西大学</string>
    <string name="xzty_3">太原理工大学</string>
    <string name="xzty_4">中北大学</string>
    <string name="xzty_5">山西医科大学</string>
    <string name="xzty_6">山西财经大学</string>
    <string name="xzty_7">太原科技大学</string>
    <string name="xzty_8">更多学校...</string>

    <!-- xzty text -->
    <string name="xzty_text_1">太原市教育：太原历史悠久，全市现有高等院校32所，在校学生262756人；中等专业学校31所，在校学生90960人；技工学校（包括技工部） 54所，在校学生31951人；普通中学247所，在校学生225768人；职业中学 22所，在校学生15457人；小学947所，在校学生316665人；幼儿园814所，在园儿童 83085人。全市现有科学研究与开发机构305个，工作 人员144万人，每年研究与开发项目（课题） 4000多项，完成科技著作近300种，发表科学（学术）论文达万余篇。</string>
    <string name="xzty_text_2">山西大学地处山西省省会---太原市，是一所办学历史悠久、文化底蕴深厚的高等学府。1902年5月8日山西大学堂正式开办，与京师大学堂（北京大学）、北洋大学堂（天津大学）一道开创了中国近代高等教育的新纪元。2005年5月山西大学成为山西省人民政府与教育部共同建设的省部共建大学。一百多年的办学历程中，山西大学形成了“中西会通、求真至善、登崇俊良、自强报国”的文化传统和“勤奋严谨、信实创新”的优良校风。
山西大学学科门类齐全，是山西惟一一所综合性大学。学校设有哲学、经济学、法学、教育学、文学、历史学、理学、工学、农学、医学、管理学等全部学科门类。现有65个本科专业，18个双学位专业，137个硕士点，6个专业硕士学位点，48个博士点， 4个博士后流动站。拥有科技哲学和光学2个国家重点学科，20个省级重点学科和重点建设学科；科技哲学研究中心教育部人文社会科学重点研究基地，3个省人文社科重点研究基地；量子光学与光量子器件国家重点实验室，化学生物学与分子工程教育部重点实验室，计算智能与中文信息处理省部共建教育部重点实验室，3个省级重点实验室；量子光学与光量子器件研究教育部优秀创新团队，2个省级优秀创新团队。学校还有教育部在高校所设的国家理科基础科学研究和教学人才培养基地、国家大学生文化素质教育基地、国家华文教育基地、国家职教师资培训基地。</string>
    <string name="xzty_text_3">太原理工大学前身是创立于1902年的国立山西大学堂西学专斋，是我国最早成立的三所国立大学之一。经过百余年的传承与发展，学校已经建设成为一所以工为主，理工结合，理、工、文、管、经、法、体、美、军等多学科协调发展的高等学府，是山西省唯一一所国家“211工程”重点建设大学，也是国家中部地区重点建设的五所高校之一。现任校长谢克昌博士，是我国煤化工领域首位中国工程院院士，也是山西本土培养的第一位工程院院士。
一个多世纪以来，太原理工大学始终致力于培养“思考人类、适应时代、服务社会”的高素质人才，秉承百年学府“敢为人先、敢于创新、勇于竞争”的传统精神，努力构建多层次、多规格的复合型人才培养模式，业已为国家和社会培养13万余名栋梁之材，先后被评为“普通高等学校本科教学工作优秀单位”、“全国精神文明创建工作先进单位”，荣膺“全国五一劳动奖状”。</string>
    <string name="xzty_text_4">中北大学 （原华北工学院、太原机械学院）位于晋商之都山西省省会太原市，创建于 1941 年，是国防科学技术工业委员会与山西省人民政府共建，学科专业涵盖工、理、文、经、管、法、教 7 大门类，在国防科技领域和区域经济建设中有着重要影响力的教学研究型大学。  
　　学校占地 3046 亩，校园依山傍水，林木葱郁，环境幽雅。拥有功能齐全、设备先进的教学大楼、实验大楼、体育场馆、游泳馆和现代教育技术与信息中心、学生活动中心、生活服务中心等教学、科研、公共服务设施。现代化的图书大楼设有大型电子阅览室、音像资料室、情报学术交流室和学生专业阅览室，拥有中外文图书和电子图书 200 多万册。  </string>
    <string name="xzty_text_5">山西医科大学创建于1919年，是全国建立较早的医学院校之一。总占地面积千余亩。校本部坐落于山西省会太原市中心，毗邻迎泽公园，交通方便，环境优雅。
    山西医科大学是一所多专业、多学科、多层次的综合性高等医学院校。现有第一、第二，第三临床医学院、基础医学院、公共卫生学院、研究生学院、法医学院、药学院、继续教育学院、汾阳学院、大同学院、护理学院、职业技术学院、晋祠学院14个二级学院；有社会科学教育部、口腔医学系、医学影像系、外语教学部4个系部；设临床医学、预防医学、药学、 口腔医学、法医学、医学影像学、医学检验学、护理学、儿科医学（99年起并入临床医学专业）、全科医师、高级护理、麻醉学、社会工作、信息管理与信息系统等14个专业。</string>
    <string name="xzty_text_6">山西财经大学是一所以经济学、管理学为特色和优势学科，经济学、管理学、法学为主干学科，经、管、法、文、理、工、教多学科相互支撑的多科性财经大学。学校始建于1951年，是新中国成立后建校最早的高等财经类院校之一。现面向全国30个省、市、自治区招生。现有各类在校学生20000余人，其中普通全日制本科生11000余人，研究生1400余人。
　　学校地处具有2500多年历史的文化名城—山西省省会太原市，环境优美，交通便利。分坞城、迎泽和平阳三个校区办学，校园占地面积近1100亩，建筑面积近60万平方米。学校拥有一支实力雄厚、结构合理的师资队伍，现有专任教师920余人，其中教授、副教授380余人，具有硕士和博士学位的教师600余人。享受政府特殊津贴专家20人，省级中青年学科学术带头人10人、省级教学名师9人。学校还聘请了120余名国内外知名的专家和学者担任兼职或客座教授。</string>
    <string name="xzty_text_7"> 太原科技大学位于山西省省会太原市，于 1952年建校，其前身是在全国机械制造和重大技术装备行业中享有较高声誉的太原重型机械学院，原隶属于机械工业部， 1998年，在全国高校管理体制改革中，改为由国家教育部与山西省共建共管、以山西省管为主的高等院校。2004年5月经教育部高校设置委员会评审通过，更名为太原科技大学。  
     经过半个多世纪的努力，目前，太原科技大学已从原来的一所单科性机械类院校，发展成为现在的在全国机械行业和山西省都颇具实力的多科性高等学校。</string>
    <string name="xzty_text_8">太原历史悠久，全市现有高等院校32所，在校学生262756人。全市现有科学研究与开发机构305个，工作 人员144万人，每年研究与开发项目（课题）4000多项，完成科技著作近300种，发表科学（学术）论文达万余篇。除了有山西大学，太原理工大学，中北大学，山西医科大学，山西财经大学，太原科技大学外，还有山西中医学院，太原师范学院，太原工业大学等一批优秀的高等院校。</string>

</resources>